{
  "Object has no attribute '{attribute}'": "物件沒有 '{attribute}' 屬性",
  "Invalid JSON: {error}": "無效的 JSON: {error}",
  "JSON input should be string, bytes or bytearray": "JSON 輸入應為字符串、字節或字節陣列",
  "Recursion error - cyclic reference detected": "遞迴錯誤 - 偵測到循環參考",
  "Input should be a valid dictionary or instance of {class_name}": "輸入應為有效的字典或 {class_name} 實例",
  "Input should be a valid dictionary or object to extract fields from": "輸入應為有效的字典或可提取字段的物件",
  "Input should be an instance of {class_name}": "輸入應為 {class_name} 的實例",
  "Input should be a dictionary or an instance of {class_name}": "輸入應為字典或 {class_name} 的實例",
  "Field required": "需要字段",
  "Field is frozen": "字段被凍結",
  "Instance is frozen": "實例被凍結",
  "Extra inputs are not permitted": "不允許額外的輸入",
  "Keys should be strings": "鍵應為字符串",
  "Error extracting attribute: {error}": "提取屬性錯誤: {error}",
  "Input should be None": "輸入應為 None",
  "Input should be {expected}": "輸入應為 {expected}",
  "Input should be greater than {gt}": "輸入應大於 {gt}",
  "Input should be greater than or equal to {ge}": "輸入應大於或等於 {ge}",
  "Input should be less than {lt}": "輸入應小於 {lt}",
  "Input should be less than or equal to {le}": "輸入應小於或等於 {le}",
  "Input should be a finite number": "輸入應為有限數字",
  "{field_type} should have at least {min_length} items after validation, not {actual_length}": "{field_type} 在驗證後至少應有 {min_length} 個項目,而不是 {actual_length}",
  "{field_type} should have at most {max_length} items after validation, not {actual_length}": "{field_type} 在驗證後最多應有 {max_length} 個項目,而不是 {actual_length}",
  "Input should be a valid string": "輸入應為有效的字符串",
  "Input should be a string, not an instance of a subclass of str": "輸入應為字符串,而不是 str 的子類別實例",
  "Input should be a valid string, unable to parse raw data as a unicode string": "輸入應為有效的字符串,無法將原始數據解析為 unicode 字符串",
  "String should match pattern '{pattern}'": "字符串應匹配模式 '{pattern}'",
  "String should have at least {min_length} characters": "字符串至少應有 {min_length} 個字符",
  "String should have at least {min_length} character": "字符串至少應有 {min_length} 個字符",
  "String should have at most {max_length} characters": "字符串最多應有 {max_length} 個字符",
  "String should have at most {max_length} character": "字符串最多應有 {max_length} 個字符",
  "Input should be a valid dictionary": "輸入應為有效的字典",
  "Input should be a valid mapping, error: {error}": "輸入應為有效的映射,錯誤: {error}",
  "Input should be iterable": "輸入應為可迭代的",
  "Error iterating over object, error: {error}": "迭代物件時錯誤,錯誤: {error}",
  "Input should be a valid list": "輸入應為有效的列表",
  "Input should be a valid tuple": "輸入應為有效的元组",
  "Input should be a valid set": "輸入應為有效的設置",
  "Input should be a valid boolean": "輸入應為有效的布爾值",
  "Input should be a valid boolean, unable to interpret input": "輸入應為有效的布爾值,無法理解輸入",
  "Input should be a valid integer": "輸入應為有效的整數",
  "Input should be a valid integer, unable to parse string as an integer": "輸入應為有效的整數,無法將字符串解析為整數",
  "Unable to parse input string as an integer, exceeded maximum size": "無法將輸入字符串解析為整數,超過最大大小",
  "Input should be a valid integer, got a number with a fractional part": "輸入應為有效的整數,得到帶有小數部分的數字",
  "Input should be a multiple of {multiple_of}": "輸入應為 {multiple_of} 的倍數",
  "Input should be a valid number": "輸入應為有效的數字",
  "Input should be a valid number, unable to parse string as a number": "輸入應為有效的數字,無法將字符串解析為數字",
  "Input should be a valid bytes": "輸入應為有效的字節",
  "Data should have at least {min_length} bytes": "數據至少應有 {min_length} 字節",
  "Data should have at least {min_length} byte": "數據至少應有 {min_length} 字節",
  "Data should have at most {max_length} bytes": "數據最多應有 {max_length} 字節",
  "Data should have at most {max_length} byte": "數據最多應有 {max_length} 字節",
  "Value error, {error}": "值錯誤, {error}",
  "Assertion failed, {error}": "斷言失敗, {error}",
  "Input should be a valid date": "輸入應為有效日期",
  "Input should be a valid date in the format YYYY-MM-DD, {error}": "輸入應為格式為 YYYY-MM-DD 的有效日期, {error}",
  "Input should be a valid date or datetime, {error}": "輸入應為有效日期或日期時間, {error}",
  "Datetimes provided to dates should have zero time - e.g. be exact dates": "提供給日期的日期時間應該有 0 時間,即應為確切日期",
  "Date should be in the past": "日期應在過去",
  "Date should be in the future": "日期應在未來",
  "Input should be a valid time": "輸入應為有效時間",
  "Input should be in a valid time format, {error}": "輸入應為有效的時間格式, {error}",
  "Input should be a valid datetime": "輸入應為有效的日期時間",
  "Input should be a valid datetime, {error}": "輸入應為有效的日期時間, {error}",
  "Invalid datetime object, got {error}": "無效的日期時間物件,得到 {error}",
  "Input should be in the past": "輸入應在過去",
  "Input should be in the future": "輸入應在未來",
  "Input should not have timezone info": "輸入不應有時區信息",
  "Input should have timezone info": "輸入應有時區信息",
  "Timezone offset of {tz_expected} required, got 6{tz_expected}": "需要 {tz_expected} 時區偏移,得到 6{tz_expected}",
  "Input should be a valid timedelta": "輸入應為有效的時間差",
  "Input should be a valid timedelta, {error}": "輸入應為有效的時間差, {error}",
  "Input should be a valid frozenset": "輸入應為有效的凍結集合",
  "Input should be an instance of {class}": "輸入應為 {class} 的實例",
  "Input should be a subclass of {class}": "輸入應為 {class} 的子類",
  "Input should be callable": "輸入應可調用",
  "Input tag '{tag}' found using {discriminator} does not match any of the expected tags: {expected_tags}": "使用 {discriminator} 找到的輸入標籤 '{tag}' 與預期標籤 {expected_tags} 不匹配",
  "Unable to extract tag using discriminator {discriminator}": "無法使用區分器 {discriminator} 提取標籤",
  "Arguments must be a tuple, list or a dictionary": "參數必須是元组、列表或字典",
  "Missing required argument": "缺少必需參數",
  "Unexpected keyword argument": "意外的關鍵字參數",
  "Missing required keyword only argument": "缺少必需的關鍵字參數",
  "Unexpected positional argument": "意外的位置參數",
  "Missing required positional only argument": "缺少必需的位置參數",
  "Got multiple values for argument": "參數得到多個值",
  "URL input should be a string or URL": "URL 輸入應為字符串或 URL",
  "Input should be a valid URL, {error}": "輸入應為有效 URL,{error}",
  "Input violated strict URL syntax rules, {error}": "輸入違反了嚴格的 URL 語法規則,{error}",
  "URL should have at most {max_length} characters": "URL 最多應有 {max_length} 個字符",
  "URL should have at most {max_length} character": "URL 最多應有 {max_length} 個字符",
  "URL scheme should be {expected_schemes}": "URL 方案應為 {expected_schemes}",
  "UUID input should be a string, bytes or UUID object": "UUID 輸入應為字符串、字節或 UUID 物件",
  "Input should be a valid UUID, {error}": "輸入應為有效 UUID,{error}",
  "UUID version {expected_version} expected": "預期的 UUID 版本為 {expected_version}",
  "Decimal input should be an integer, float, string or Decimal object": "小數輸入應為整數、浮點數、字符串或 Decimal 物件",
  "Input should be a valid decimal": "輸入應為有效小數",
  "Decimal input should have no more than {max_digits} digits in total": "小數輸入的總位數不應超過 {max_digits}",
  "Decimal input should have no more than {max_digits} digit in total": "小數輸入的總位數不應超過 {max_digits}",
  "Decimal input should have no more than {decimal_places} decimal places": "小數輸入的小數位數不應超過 {decimal_places}",
  "Decimal input should have no more than {decimal_places} decimal place": "小數輸入的小數位數不應超過 {decimal_places}",
  "Input is not a valid path": "輸入不是有效路徑",
  "Predicate {predicate_name}failed": "述語 {predicate_name} 失敗",
  "'{type_name}' instances are not allowed as a Sequence value": "不允許將 '{type_name}' 實例用作序列值",
  "Invalid python path: {error}": "無效的 Python 路徑: {error}",
  "Input should be a string pattern": "輸入應為字符串模式",
  "Input should be a bytes pattern": "輸入應為字節模式",
  "Input should be a valid pattern": "輸入應為有效模式",
  "Input should be a valid regular expression": "輸入應為有效正則表示式",
  "Input is not a valid IPv4 address": "輸入不是有效的 IPv4 地址",
  "Input is not a valid IPv6 address": "輸入不是有效的 IPv6 地址",
  "Input is not a valid IPv4 network": "輸入不是有效的 IPv4 網絡",
  "Input is not a valid IPv6 network": "輸入不是有效的 IPv6 網絡",
  "Input is not a valid IPv4 interface": "輸入不是有效的 IPv4 接口",
  "Input is not a valid IPv6 interface": "輸入不是有效的 IPv6 接口",
  "value is not a valid color: value must be a tuple, list or string": "值不是有效顏色:值必須是元組、列表或字符串",
  "value is not a valid color: tuples must have length 3 or 4": "值不是有效顏色:元組必須是長度 3 或 4",
  "value is not a valid color: string not recognised as a valid color": "值不是有效顏色:字符串沒有被識別為有效顏色",
  "value is not a valid color: color values must be a valid number": "值不是有效顏色:顏色值必須是有效數字",
  "value is not a valid color: color values must be in the range 0 to {max_val}": "值不是有效顏色:顏色值必須在 0 到 {max_val} 範圍內",
  "value is not a valid color: alpha values must be a valid float": "值不是有效顏色:alpha 值必須是有效浮點數",
  "value is not a valid color: alpha values must be in the range 0 to 1": "值不是有效顏色:alpha 值必須在 0 到 1 範圍內",
  "value is not a valid IPv4 or IPv6 address": "值不是有效的 IPv4 或 IPv6 地址",
  "value is not a valid IPv4 or IPv6 interface": "值不是有效的 IPv4 或 IPv6 接口",
  "value is not a valid IPv4 or IPv6 network": "值不是有效的 IPv4 或 IPv6 網絡"
}